比盈富更好的價值投資

微軟股票值得買入嗎？

在首席執行官薩蒂亞·納德拉（Satya Nadella）的領導下，微軟（NASDAQ：MSFT）的股票表現出色。自納德拉（Nadella）於2014年2月從史蒂夫·鮑爾默（Steve Ballmer）手中接管公司以來，該公司的股價已上漲近500％，遠超過同期標普500指數110％的回報率。

但是一些投資者開始懷疑該股票的運行速度是否太快，是否現在太昂貴了。這是可以理解的，因為股價上漲意味著該公司現在的市值為1.6萬億美元。其他投資者，尤其是那些具有長期前景的投資者，一點也不擔心，並且仍然對公司的成長道路充滿信心。讓我們看看為什麼這些投資者更可能是正確的。

移動優先，雲優先的重新定位
納德拉（Nadella）接任時最重要的舉動是將微軟從鮑爾默（Balmer）對設備的狂熱關注中重新定位，這導致災難性的Surface RT部署和對諾基亞智能手機業務的更災難性收購，從而成為“移動優先，雲第一”的公司。

由於涉及到移動優先策略，Nadella致力於完善現有的Microsoft Office iPhone應用程序，並在接管後的幾個月內發布了iPad版Office。這樣的舉動為其產品開闢了新的市場。更大的變化涉及Nadella支持將Office軟件從許可模式過渡到軟件即服務（SaaS）模式。新的軟件套件（現在稱為Microsoft 365）允許重複計費，並為廣泛流行的產品提供更一致的收入來源。

這種轉變仍然為公司帶來了回報。在2020財年，Microsoft報告其生產力和業務流程部分的全年收入增長了13％，這是受到Office Commercial和Consumer訂閱的推動。微軟向其SaaS模式轉變的基礎是微軟對其Azure雲的使用。最近有關Azure增長緩慢的一些動議，但該公司繼續以近50％的速度增長Azure。

微軟的前景一片光明-雲計算
對於這家經驗豐富的公司而言，前途一片光明。向人工智能和物聯網（IoT）服務和產品的擴展才剛剛開始。根據IDC的估計，到2025年，使自動駕駛汽車，機器人和其他設備聯機所需的大量數據將需要175 ZB（每個ZB為1萬億千兆字節）的全球數據。最經濟的方式是存儲所有這些數據所需的數據存儲在雲中，從而確保了Microsoft Azure和Amazon Web Services（AWS）等雲領導者在未來幾年的增長機會。

在市場份額方面遙遙領先於第二位之後，Microsoft Azure繼續縮小了AWS在雲計算領域的領先地位，這主要是由於其基礎設施即服務（Iaas）提供的更強大的全棧產品面向面向最終用戶的SaaS產品。此優勢很重要，因為AI不僅需要存儲。能夠提供一套完整的商業智能和數據分析工具的雲提供商將繼續在該領域贏得份額。

微軟很貴，但仍然可以買
目前反對購買微軟股票的最大論點是基於估值的。由於近乎零的利率導致人們急於投資股票市場，整個行業的估值一直處於緊張狀態，尤其是在科技領域。目前，微軟的市盈率為35倍，處於其10年曆史估值的最高水平。

儘管估值很高，但與整個市場相比，微軟並沒有那麼昂貴。目前，標準普爾500指數的市盈率為38.3倍，但股價增長幅度卻不及平均水平。標普500指數整體目前也顯示負的頂線增長率；微軟有望在本財政年度將其本已龐大的收入增長約10％。不要擔心微軟龐大的市值；公司擁有在未來幾年內繼續實現收入增長和利潤增長所需的要素。

Google translation,有錯勿小

c3ai